李飛指國歌源起是民族抗戰 而非政治意識形態 不涉政治

李飛指國歌源起不涉政治
【本報訊】大律師公會主席林定國昨總結訪京行程時稱，他向基本法委員會主任李飛表達關注《國歌法》本地立法的問題。他認為本地立法內容必須清晰，市民要清楚知道甚麼行為會違法，以及《國歌法》與香港人的言論自由關係。他引述李飛指，澳門早已就《國歌法》立法，並沒有引起很大爭議，又指出中國的國歌源起是民族抗戰，而非政治意識形態。

林定國：本地立法須清晰
林定國昨晚在北京見記者，交代與港澳辦主任張曉明及全國人大常委會副秘書長、基本法委員會主任李飛會面內容。林定國指，在與李飛的會面上，他表達了大律師公會對《國歌法》在本地立法的兩點關注，第一是本地立法的內容必須清晰，「令到香港市民明白，根據《國歌法》本地立法，有咩事情可以做，有咩事情唔可以做」。他指，公會第二點的關注是屆時法例與香港人言論自由的相互關係。
他引述李飛回應指澳門在回歸時，早已為國歌、國旗、國徽立法，「佢（李飛）嘅講法，喺澳門嚟講，《國歌法》冇引起好大爭議」。林又指李飛提到國歌背景，指此歌是當中國面對日本侵略時，鼓勵國民民族抗戰，「並唔係涉及政治意識形態嘅東西」，又指很多國家也有《國歌法》，要求人民對國歌有基本尊重，不過雙方沒有具體探討本地立法的內容，因為現時立法工作是由特區政府處理。
林定國又提到，張曉明在與他們會面時提到，十九大報告中，中央是十分重視一國兩制，有決心堅持此制度，「張曉明主任亦強調從來係冇收緊過一國兩制」。此外，李飛將於明天在港主持研討會，演講題目為「在國家憲法及《基本法》下香港作為國家特別行政區的角色及使命」。
<蘋果>

大律師公會主動投懷送抱

咩民族？

田漢點死架

咁宜家都係民族抗爭吖

中華民族定義

中國是一個統一的多民族國家，定居於中國領土上的所有民族，包括當代的和歷史上存在過而現已消失的民族，皆統稱中華民族。

中華民族現包含56個民族
就當前的內涵而言，中華民族包括漢族、滿族、蒙古族、回族、藏族等已經正式被識別的56個民族，以及未被識別和有待確認的一些群體。

56個民族
指包括漢族、滿族、藏族、蒙古族、赫哲族、鄂倫春族、鄂溫克族、朝鮮族、達斡爾族、錫伯族、維吾爾族、裕固族、哈薩克族、回族、柯爾克孜族、塔吉克族、烏孜別克族、塔塔爾族、俄羅斯族、東鄉族、撒拉族、保安族、土族、門巴族、珞巴族、羌族、彝族、哈尼族、傣族、白族、僳族、佤族、拉祜族、納西族、景頗族、布朗族、阿昌族、普米族、怒族、德昂族、獨龍族、基諾族、苗族、布依族、侗族、水族、仡佬族、壯族、瑤族、佬族、毛南族、京族、土家族、黎族、佘族、高山族合共56個在中國已經正式被識別的民族。

人民不想做奴隸你就拉鳩人, What's the point for 國歌?

計少左個大和族, 佢地都定居過中國領土上

支那邏輯
由鳩佢up

比你講得通起源係民族抗戰

但係如果講侮辱, 唔係香港人侮辱在先, 係你共產黨侮辱在先

田漢點死不在話下

共產黨喺文化大革命其間亦三番四次改"國歌"

如果香港人改歌詞係違法, 當年改歌詞果班?

共產黨治下係追溯期架

點解我覺得好有道理，蘇聯既牢不可破聯盟係吹奏蘇共先話意識形態，但係義勇軍進行曲號召人民抗爭㗎喎，64都有學生唱internationale喇

因為你係用殘體字做名既賤種

宜家香港人一樣係受義勇軍進行曲號召而抗爭
抗爭手法係噓

，中國刑法上面有正體字？

逼人愛國唔係政治
笑話

中華民族本身就係梁啟超作出黎

戰爭係政治嘅延續

孫中山及國共兩黨發揚光大

未來中華民族定義

屌 你係內戰 唔係抗戰囉

咁噓國歌=反戰

球迷真係愛好和平

因為多民族 無論血緣及文化都不同
所以先就從文字及語言下手 同文同語
再消滅各民族本身文化
堅持反對推普廢粵
香港人要寫漢字/英文 講港式粵語/英語

民族抗戰唔係政治行為 ?

國歌代表國家, 國家本身就係個政治實體, 當初作首歌果陣梗係唔涉及意識形態啦, 果時未係國歌嘛, 當初排五粒星出嚟果陣都唔涉及意識形態啦.

戰爭本身就係政治，支共最鐘意簡單複雜化令你諗錯隔離